【大埔巴士車禍】九巴認涉事車長培訓時只「跟車」看路線

立法會交通事務委員會為九巴大埔19死車禍召開特別會議，曾有九巴司機指出，部分司機是「派紙仔」培訓，即不需親自駕駛，只需做乘客「跟車」看路線，議員為此質問涉事司機培訓時有否親自駕駛，九巴代表承認，涉事司機只是「跟車」看路線。

九巴總經理蘇偉基指，兼職及全職車長入職時，均會接受為期兩天培訓，會有指導員一對一訓練。議員何啓明質問，涉事司機是否「派紙仔」，惟對方表示沒有這方面資料。交通事務委員會易志明則指示，警方正調查案件，九巴代表不便透露有關資料。

議員朱凱迪再質問，九巴是不知悉涉事司機是否「派紙仔」，抑或不便透露資料。車務總監梁健宏就回應，已經知悉涉事司機的培訓情況，只是剛才的代表是不知道，惟不方便透露詳細資料。朱凱迪大斥為何不便透露：「點解唔方便透露？呢度立法會嚟架。」九巴代表再回應：「如果要講，呢位車長做過『跟車』。」

朱凱迪再三質問所謂「跟車」是否「派紙仔」培訓，該代表只重複：「佢係跟嗰條路線行車。」朱凱迪最終問：「即係佢唔係揸過一條路線，係跟着其他司機揸？」該代表最終回覆：「同意。」

其實點會齋睇 普通學牌都會自己揸啦

全職兼職都係咁嫁啦

所有巴膠迷只要坐過一次就知點入灣架喇